餐廳經理涉助被捕示威者逃脫 遭控妨礙司法公正

一對男女涉嫌在本月10日於九龍塘又一城的示威活動期間，破壞商場內電表箱和閘門被截停拘查，其間一名餐廳經理，聯同其餘示威者，聲稱要營救被捕男女，涉嫌襲擊4名警員，衝突期間女疑犯成功逃脫。35歲被告韋頴恒，報稱餐廳經理，被控4項襲警及一項妨礙司法公正罪，案件今天在西九龍裁判法院提堂。裁判官將案押後至明年1月10日再訊，被告暫時毋須答辯，以待控方作進一步調查，包括翻查閉路電視紀錄和進行認人手續，被告申請保釋被拒。辯方澄清被告亦身兼餐廳股東。

2019-11-30 14:10:04

唉搵所以咪叫靜d囉

所有人都唔係condom

懲罰

天佑義士

咁都無得保釋?

係咪救人嗰幾個手足之一

推

35歲被告韋頴恒，報稱餐廳經理，被控於本年11月10日，在九龍塘又一城商場LG層「千両」外，襲擊4名警務人員A、B、C、D，並在同一場合，襲擊和阻撓兩名正在看守犯人的警員，意圖導致兩名被捕人士逃離警方羈押。辯方澄清他身兼餐廳股東，曾留學海外直至06年回流返港發展飲食業。

根據控方指控，本月初有市民在網上號召，呼籲示威者同月10日到又一城參與激烈的示威活動，警方因應號召到場戒備。一對男女示威者涉嫌破壞商場內大閘和電表箱，當場被警方制服拘查。被告聯同其他示威者見狀，包圍警方並向他們示敵意，被告一度大喊「救人」，並涉嫌襲擊4名警員，混亂中兩名疑犯一度逃脫，惟男疑犯最終再度被捕。控方指，被告涉嫌出拳和踢傷警員，武力程度較其他示威者高，指控嚴重，反對保釋。

唉 餐廳係咩
我要捐錢

屌你個閪，良民嚟

千両。。。美心集團...

條友係美心股東？

手足